\openleft%
\section{MC/12/01 Causse de Sauveterre}\label{sec:mc1201.causse.de.sauveterre}
\gpx{-w 7 B/mc1201-causse-de-sauveterre/mc1201.gpx}%
\gpx[placement=p, caption={Trace du parcours fourni par le CNSNMM},
label={fig:mc1201.cnsnmm}]{-w 7 --backgroundpostprocess brightgrey
  B/mc1201-causse-de-sauveterre/mc1201.cnsnmm}%

\clearpage%
\subsection*{Descriptif}
\paragraph{Massif concerné} Massif Central %
\subparagraph{Sous massif} Causse de Sauveterre, Lozère et Aveyron,
Cévennes %
\paragraph{Adresse} Parking public du Mas de Lafon, Mostuéjouls
12720 %
\paragraph{Accompagnants} Aucun %
\paragraph{Date} \horodatage{22}{3}{2021}{7}{32} %
\FFRPcoteEffort{3}%
\FFRPcoteTechnicite{2}%
\FFRPcoteRisque{2}%

\subsection*{Départ}
\paragraph{Altitude} 410m %
\paragraph{Météorologie}~ %
\subparagraph{Prévision} Journée ensoleillée avec 30km/h de vent. %
\subparagraph{Vécue} Matinée légèrement voilée. %
\subparagraph{Température} \temperature{+2}. %

\paragraph{Condition physique} Bien dormi, mais pas assez reposé car
couché à \heure{22}{30} %
\paragraph{Envie / Motivation} Bien heureux d'entamer la randonnée
marquant le milieu de ma progression pour l'examen probatoire du
DEA. %
\paragraph{Alimentation initiale} Gâteau de riz au lait végétale de
riz et noisette. %
\paragraph{Quantité d'eau prévue} $3l$ %
\paragraph{Dénivelés prévus}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 410m -- 937m %
\subparagraph{Cumulé positif} 760m %
\subparagraph{Cumulé négatif} 757m %

\paragraph{Distance prévue} 19.4km %
\paragraph{Durée totale prévue} \heure{7}{0} %

\subsection*{Déroulé}
\paragraph{Alimentation} Raisins secs. Fruits à coque salés :
arachides, noix du brésil et noix de cajou. %
\paragraph{Évolution météorologique} Conforme aux prévisions. %
\paragraph{Faune rencontrée} Aucune. %
\paragraph{Flore rencontrée} Primevère (\emph{Primula vulgaris}, voir
\figurename~\vref{fig:primula.vulgaris}) sur les versants Nord. %
\paragraph{Points remarquables} Le hameau semi-troglodyte
d'\emph{Églazines} (650m, \latlon{44.21051}{3.21728}, voir
\figurename~\vref{fig:mc1201.eglazines}), le \emph{Roc des Agudes}
(830m, \latlon{44.20335}{3.20668}, voir
\figurename~\vref{fig:mc1201.roc.des.agudes}), le \emph{Hameau de
  Saint-Marcelin} (720m, \latlon{44.22568}{3.21792}, voir
\figurename~\vref{fig:mc1201.saint.marcelin}).%
\paragraph{Notes} Le sentier entre \emph{Le Vors} et \emph{Cauvel} est
assez inintéressant dans la trace, en passant par la route
forestière. Il est probablement plus intéressant d'emprunter le chemin
menant à la corniche, en passant par l'\emph{Aven de Corgnes}
(\latlon{44.23739}{3.21245}) et \emph{Corgnes}, en y récupérant alors
le GR pour remonter au Nord et rattraper la trace initiale après
\emph{Cauvel} en \latlon{44.25070}{3.21288}. %

\subsection*{Bilan}
\paragraph{Condition physique} Très bonne, bien qu'un peu trop couvert
pour la température de la fin de matinée. %
\paragraph{Plaisir ressenti} Très agréables points de vue sur et sous
la corniche. %
\paragraph{Sujets à approfondir} Histoire des hameaux troglodytes. %
\paragraph{Quantité d'eau restante} $\varnothing$ %
\paragraph{Dénivelés réalisés}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 395m -- 947m %
\subparagraph{Cumulé positif} 804m (période d'échantillage de 30s) %
\subparagraph{Cumulé négatif} 797m %
\paragraph{Distance parcourue} 20.6km %
\paragraph{Durée effective} \heure{5}{27} %

\Figure[placement=hpt, caption={Vue panoramique depuis le \emph{Cirque
    de Saint Marcelin} (687m), vers l'Est sur le \emph{Causse Méjean}
  et le \emph{Cinglegros} (772m) au centre de l'image, \heure{8}{15}},
label={fig:mc1201.cirque.saint.marcelin}, max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{B/mc1201-causse-de-sauveterre/mc1201-causse-de-sauveterre.1.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue panoramique depuis le hameau
  semi-troglodyte d'\emph{Églazines} vers l'Est sur, de droite à
  gauche, le \emph{Rocher de Francbouteille} (842m), l'\emph{Ermitage
    Saint-Pons} (685m) et le \emph{Cinglegros} (772m), \heure{8}{41}},
label={fig:mc1201.eglazines}, max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{B/mc1201-causse-de-sauveterre/mc1201-causse-de-sauveterre.2.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue panoramique depuis le \emph{Roc
    des Agudes} (830m) vers l'Est sur le \emph{Causse Méjean}, avec de
  droite à gauche le \emph{Rocher de Capluc} (655m), l'\emph{Enclume
    du sentier Jacques Brunet}, le \emph{Rocher de Francbouteille}
  (842m), puis la corniche de \emph{Saint-Pons}, \heure{9}{51}},
label={fig:mc1201.roc.des.agudes}, max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{B/mc1201-causse-de-sauveterre/mc1201-causse-de-sauveterre.4.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue depuis le belvédère entre
  \emph{Graneires} et le \emph{Cambon} (856m), vers l'Est-Sud-Est, de
  droite à gauche sur la \emph{Combe Rousse de Volcégur}, le
  \emph{Baousso del Biel}, le \emph{Pas de l'Arc} de la
  \emph{Bourgarie}, \heure{11}{49}},
label={fig:mc1201.graneires.cambon}, max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{B/mc1201-causse-de-sauveterre/mc1201-causse-de-sauveterre.5.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue panoramique verticale sur le
  \emph{Hameau de Saint-Marcelin} (720m) surplombé par une falaise
  calcaire, \heure{12}{34}}, label={fig:mc1201.saint.marcelin}, max
width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{B/mc1201-causse-de-sauveterre/mc1201-causse-de-sauveterre.6.jpg}
